[花繼續遍地開] 一群教育工作者致香港市民的家書

各位香港市民：

我們是一群以香港為家的教育工作者。

每天都以「傳道、授業、解惑」為己任，盡力教好每一位學生。除教授書本上的知識外，亦不忘教授學生做人處世的道理與態度，更希望學生常存一顆追求普世價值、美好將來的赤子之心。

但直至剛剛過去的一個半月，我們之所見、所聞、所感令我們感到困惑，且與一直以來所相信的、所教授的、所傳承的理念與價值相違背。

在6月9日，100萬市民和平上街反修例，換來的只有不屑一顧，草案如期二讀，最後演變成612金鐘衝突。6月16日200萬市民上街；7月1日佔領立法會；7月13日光復上水；7月14日沙田商場圍捕血戰；7月21日上環毫無預警下向市民開三十六槍及元朗黑社會恐襲，我們感到憤怒至極而且痛心疾首！

一次又一次的和平示威，演化到有部分示威人士做出更激進的行為，更甚者致使多位年輕人為此賠上寶貴的生命，凡此種種都只為對惡法與不義的政權作出控訴，但換來的卻只有一而再、再而三的漠視與錄音機式不斷重複的記者會內容和譴責。

到7月21日晚上，元朗恐襲時警察對市民的輕蔑與袖手旁觀之態度；對施暴者的縱容與包庇，實實在在告訴我們這個不義政權的高傲與對人民的冷漠。

維持社會安定，維護社會公義，從來都是當權者的責任，但如今社會公義蕩然無存，政府帶頭有錯不認、有責不問、顛倒是非黑白，實為一眾莘莘學子作了一個最壞的榜樣！此舉令人髮指，特首林鄭月娥、一眾政府高官、親共派議員及冷漠之社會賢達確實責無旁貸、難辭其咎！

就香港警隊近日涉嫌嚴重違規、濫權，以至使用過份武力，更甚的是警黑勾結，香港政府須立即成立獨立調查委員會，全面徹查各事件，藉以還眾多受害者與被捕人士一個公道，此舉確實刻不容緩！

對於近日在家中發生的種種不公不義、荒謬絕倫的事件，作為一群以香港為家的教育工作者確實深感不滿與遺憾！

我們希望藉此重申我們對五大訴求的堅定立場，謹在此重申：

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷對示威者之檢控
4.成立獨立調查委員會徹底追究警察濫權及警黑勾結問題
5.實行2020雙普選

一群以香港為家的教育工作者上

*有心唔怕遲！既然集左氣，就繼續po一po啦！

上面有一幅有教員註冊編號 但老師係放工之後以私人身份表達政見又有咩問題 賴得鐘打句黑警死全家又要辭任通識主席 擺明情緒發洩咋喎 老師返工已經咁撚多情緒 放工仲要同你抑壓 老師放左工都要揹住個身份去做人？你咁講 全香港要政治中立既職業 佢地放工都必須保持住中立 閒談都唔得 否則不符合社會對你份工既期望 乜撚柒都賴落老師度 話教壞學生上街 屌你老母 個政府咁撚不義 正常人都會上街啦 老師就係教得好 學生有良知先上街 屌你細細個唔教佢誠實 唔教佢公義 唔教佢勇敢 唔教佢擇善固執 唔撚通教佢要向欺壓大眾既人妥協 教佢要同流合污 教佢跟撚住你果套玩？教育係改變世界 令世界進步既燃料 唔係教出應聲蟲 綿羊

加一。

Btw樓上出左教師註冊編號

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去facebook，歡迎喺facebook pm呢個page:

兄弟爬山，各有各做